小哉問、大哉答

小哉問、大哉答

說迷信也好，想入非非也好，不由你不信；英國前首相人稱鐵娘子的戴卓爾夫人，以大熊貓和政客相沖為由，兩度拒絕帶熊貓赴美外交，雖然沒講如何相尅法，但心水清者舉出玩熊貓外交的、或下台、或猝死，如英國首相希思、美國總統尼克遜、日本首相田中角榮、法國總統龐比度，這些前例難道還不夠？鐵娘子她信邪。

香港特首這個位，迷信點的說是一塊火燙的石板；第一屆董建華腳痛下台，第二任曾蔭權如今仍官非未了周身蟻，第三任689有UGL懸案困住，自圓其說未之得也，新上任未及一年的話唔嫁又嫁；
誠信有問題的林鄭何嘗不是動輒惹話題，最近更只因為被問起母語問題，而在答問議會上語帶不屑，不悅之色上面，說是唔答咁無聊的問題……，答時用的是母語非普通話，也不是英文，稍微有點急智的應該告訴提問者我以粵語回答，你應知什麼是我的母語了。

問題究竟無不無聊，見賢見愚，上不了見仁見智的層次，身為特首，對於任何突如其來之問，應懂得如何見招化招拆招，能語出幽默連消帶打，更帶來加分之效果，可惜這樣的功夫，不是一朝一夕練就，鐵板一塊到那裏還是一塊鐵板。以前有人說牛牽到北京還是牛，如今這牛字別說北京到了中國任何地方的網民口中，有另一層意思。

請問母語是什麼？只是簡簡單單的明知故問，不是大哉問，也說不上是小哉問，無聊嗎？未必，有聊嗎？聊不下去，何需怒形於色，做香港特首，急智欠奉、口才欠奉、幽默欠奉，自嘲何曾有，逢迎拍馬的，真是無聊到冇得聊。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com